const data = {
    "index": 1,
    "pages": {
        "introduction": {
            "pageNumber": 1,
            "chapterTitle": "1. 나는 어디에서 와서 어디로 가는 인생일까요?",
            "chapterWord": {
                "location": "[이사야 43: 1~3]",
                "word": [
                    "1 야곱아 너를 창조하신 여호와께서 지금 말씀하시느니라 이스라엘아 너를 지으신 이가 말씀하시느니라 너는 두려워하지 말라 내가 너를 구속하였고 내가 너를 지명하여 불렀나니 너는 내것이라",
                    "2 네가 물 가운데로 지날 때에 내가 너와 함께 할 것이라 강을 건널 때에 물이 너를 침몰하지 못할 것이며 네가 불 가운데로 지날 때에 타지도 아니할 것이요 불꽃이 너를 사르지도 못하리니",
                    "3 대저 나는 여호와 네 하나님이요 이스라엘의 거룩한 이요 네 구원자임이라 내가 애굽을 너의 속량물로, 구스와 스바를 너를 대신하여 주었노라"
                ]
            },
            "content": "유명한 승려들이 이 세상을 떠나며 남기는 한마디를 열반송이라고 합니다. 원효대사 이후에 불교의 최고승이라고 말하는 성철 스님도 마지막 죽을 때 열반송을 남겼습니다. 한자성어로 기록된 그 내용을 풀이하면 다음과 같습니다. \"한 평생 남녀의 무리를 속여서 하늘에 가득한 죄업이 수미산보다 더 크구나. 산채로 무간 지옥에 떨어지니 내 한이 만 갈래나 되도다. 태양이 붉은 빛을 토하면서 푸른 산에 걸렸구나.\" 참으로 충격적이고 안타까운 고백입니다. 성철스님은 생전에 수많은 사람들을 감동시키는 분이셨지만 정작 자신이 누구인지를 몰랐기에 겪는 비극이었습니다.\n\"나는 어디에서 와서 어디로 가는 인생일까요?\" 소크라테스 이후 온 인류에게 계속되어온 질문이지만, 아직도 풀리지 않는 질문입니다. 그러나 \"나는 왜 이 땅에 태어나서 살다가 죽어야 하는가? 죽음으로 모든 것이 끝나는 것일까? 아니면 죽음 이후 어떤 세계가 또 있을까?\" 등의 질문에 대해 분명한 해답을 알아야 합니다. 결국 \"나는 누구인가?\"를 물어볼 대상은 오직 하나님뿐입니다.",
            "conclusion": "왜냐하면 그 분은 나를 창조하셨고, 나의 모든 과거와 현재와 미래까지 다 알고 계시기 때문입니다."
        },
        "body": [
            {
                "pageNumber": 2,
                "description": "인간은 행복하기를 원합니다. 행복은 어디에서 찾을 수 있을까요? 돈과 명예,많은 지식은 사람들에게 잠깐의 행복을 줄 수 있지만 영원한 행복을 줄 수는 없습니다. 사람은 인생의 가치를 발견하면서 살 때 가장 큰 행복을 느낍니다. 가치 있는 삶을 살기 위해서는 가장 먼저 내가 누구인지 알 때 그 목적대로 살 수 있습니다.",
                "section": [
                    {
                        "sectionTitle": "1. 나는 누구일까요?",
                        "sectionContent": [
                            {
                                "question": "나는 ___ 대로 창조된 최고의 작품입니다.",
                                "answer": "하나님의 형상",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "[창1:26 ~ 27]",
                                    "word": [
                                        "26 하나님이 이르시되 우리의 형상을 따라 우리의 모양대로 우리가 사람을 만들고 그들로 바다의 물고기와 하늘의 새와 가축과 온 땅과 땅에 기는 모든 것을 다스리게 하자 하시고",
                                        "27 하나님이 자기 형상 곧 하나님의 형상대로 사람을 창조하시되 남자와 여자를 창조하시고"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "하나님은 세상을 만드시고 하늘의 새와 바다의 물고기와 모든 동물을 만드셨습니다. 하나님이 만드신 많은 창조물 중에 가치 있는 삶을 살기를 원하는 존재는 오직 사람 뿐입니다. 왜냐하면 사람은 하나님의 형상을 따라 창조되었기 때문입니다. 하나님의 형상을 따라 지음 받은 사람이기에 하나님의 성품과 능력, 사랑, 의지를 가지고 있습니다. 그러므로 나는 세상에서 가장 가치 있고 존귀한 사람입니다. 세상에서 가장 아름다운 최고의 작품은 바로 '나'입니다.",
                                "afterWord": ""
                            },
                            {
                                "question": "나는 하나님이 복 주시기를 원하시는 ___ 입니다.",
                                "answer": "축복의 인생",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "[민수기 6: 24~26]",
                                    "word": [
                                        "24 여호와는 네게 복을 주시고 너를 지키시기를 원하며",
                                        "25 여호와는 그의 얼굴을 네게 비추사 은혜 베푸시기를 원하며",
                                        "26 여호와는 그 얼굴을 네게로 향하여 드사 평강 주시기를 원하노라"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "나는 사랑받기 위해 태어난 사람입니다. 하나님은 끊임없이 복을 주길 원하시며, 나를 지켜주기를 원하십니다. 어떤 어려움이 와도 내가 평안하기를 원하시며 나를 돕기를 원하시는 분이 바로 하나님이십니다. 혹시 이해할 수 없는 문제로 어려움을 겪고 계십니까? 남들이 모르는 아픔과 외로움으로 혼자 힘들어 하고 있지는 않나요? 하나님은 언제나 나와 함께하기를 원하시고 나를 축복하시는 분임을 기억하세요.",
                                "afterWord": "'너의 하나님 여호와가 너의 가운데에 계시니 그는 구원을 베푸실 전능자 이시라 그가 너로 말미암아 기쁨을 이기지 못하시며 너를 잠잠히 사랑하시며 너로 말미암아 즐거이 부르며 기뻐하시리라 하리라' (스바냐 3:17)"
                            }
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "pageNumber": 2,
                "description": "",
                "section": [
                    {
                        "sectionTitle": "2. 사람의 불행이 어디에서 왔을까요?",
                        "sectionContent": [
                            {
                                "question": "사단의 유혹으로 ___가 시작되었습니다.",
                                "answer": "죄의 문제",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "(창세기 3:1~4)",
                                    "word": [
                                        "1 그런데 뱀은 여호와 하나님이 지으신 들짐승 중에 가장 간교하니라 뱀이 여자에게 물어 이르되 하나님이 참으로 너희에게 동산 모든 나무의 열매를 먹지 말라 하시더냐",
                                        "2 여자가 뱀에게 말하되 동산 나무의 열매를 우리가 먹을 수 있으나",
                                        "3 동산 중앙에 있는 나무의 열매는 하나님의 말씀에 너희는 먹지도 말고 만지지 도 말라 너희가 죽을까 하노라 하셨느니라",
                                        "4 뱀이 여자에게 이르되 너희가 결코 죽지 아니하 리라"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "하나님은 에덴동산을 만드시고 모든 동물과 식물을 사람이 다스릴 수 있도록 하셨습니다. 다만 동산 중앙에 있는 선악과만은 절대 먹지 말라고 하셨습니다. 사단은 하와를 유혹하여 선악과를 따먹게 하고 하나님의 명령을 지키지 못하게 만들었습니다. 결국 하나님께 불순종하였던 아담과 하와는 하나님과 함께하던 에덴동산에서 쫓겨나게 되었고 고통스런 죄의 문제가 시작되었습니다.",
                                "afterWord": ""
                            },
                            {
                                "question": "___가 멀어질 때 인간의 불행이 시작됩니다. ",
                                "answer": "하나님과의 관계",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "(로마서 3:23)",
                                    "word": [
                                        "23 모든 사람이 죄를 범하였 으매 하나님의 영광에 이르지 못하더니"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "사람은 하나님과 함께 행복하게 살도록 창조되었습니다.\n그러나 죄를 지은 인간이 거룩하신 하나님과 함께 하지 못하게 되었고 하나님의 축복과 행복한 삶에서 멀어지게 되었습니다.\n성경은 죄의 결과는 죽음이라고 이야기 합니다. 죽음 이후에는 반드시 심판이 있는데 이로 인해 두려움과 질병, 부끄러움, 우울증 등 여러 고통과 불행이 시작되었습니다.\n하나님은 사람이 불행해지는 것을 너무 마음 아파하셨습니다. 그래서 죄의 문제로고통속에있던사람을다시회복시킬수있는길을만들어 주셨습니다.",
                                "afterWord": ""
                            }
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "pageNumber": 3,
                "description": "",
                "section": [
                    {
                        "sectionTitle": "3. 예수 그리스도를 믿을 때 참 행복이 시작됩니다.",
                        "sectionContent": [
                            {
                                "question": " 예수 그리스도는 ___를 위해 십자가에서 죽었습니다.",
                                "answer": "나의 죄",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "(이사야 53:3~6)",
                                    "word": [
                                        "3 그는 멸시를 받아 사람들 에게 버림 받았으며 간고를 많이 겪었으며 질고를 아는 자라 마치 사람들이 그에게 서얼굴을가리는것같이 멸시를 당하였고 우리도 그를 귀히 여기지 아니 하였도다",
                                        "4 그는 실로 우리의 질고를\n지고 우리의 슬픔을 당하였 거늘 우리는 생각하기를 그는 징벌을 받아 하나님께 맞으며 고난을 당한다 하였 노라",
                                        "5 그가 찔림은 우리의 허물 때문이요 그가 상함은 우리 의 죄악 때문이라 그가 징계 를 받으므로 우리는 평화를 누리고 그가 채찍에 맞으므 로 우리는 나음을 받았도다",
                                        "6 우리는다양같아서그릇 행하여 각기 제 길로 갔거늘 여호와께서는 우리 모두의 죄악을 그에게 담당시키셨도다"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "인간의가장큰문제는돈이없거나,직장이없거나,결혼을하지못하는것이 아닙니다. 인간의 가장 큰 위기는 죄의 문제가 해결이 되지 않을 때입니다. 인간의 죄의 문제를 해결하기 위해서는 반드시 죽음이 필요합니다.\n그래서 하나님은 예수 그리스도를 보내 주셔서 나의죄를위해대신죽게하시고나의죄의문제를해결해주셨습니다.\n내가 받아야 할 고통과 저주를 나를 대신하여 받으시고,\n예수 그리스도의 깨끗함과 평안을 값없이 나에게 선물로 주셨습니다.",
                                "afterWord": ""
                            },
                            {
                                "question": "하나님과의 관계를 회복하는 유일한 길은 ___를 믿는 것입니다.",
                                "answer": "예수 그리스도",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "(요한복음 14:6)",
                                    "word": [
                                        "6 예수께서 이르시되 내가 곧 길이요 진리요 생명이니 나로 말미암지 않고는 아버지께로 올 자가 없느니라"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "당신은 이제 예수 그리스도를 알게 되었습니다.\n그러나 예수 그리스도를 아는 것만으로는 부족합니다.\n예수 그리스도를 믿지 않고서는 하나님의 평안과 기쁨, 행복을 맛 볼 수 없습니다. 죄의 문제를 해결하실 수 있는분은오직예수그리스도한분이십니다. 예수님을내마음에모셔드리고나의주님,나의하나님으로모셔드릴때 하나님과의 관계가 회복되고 하나님이 약속하신 축복을 누릴 수 있습니다.",
                                "afterWord": ""
                            },
                            {
                                "question": "",
                                "answer": "",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "영접기도",
                                    "word": [
                                        "사랑의 주 예수님, 저는 죄인입니다.\n지금까지 나의 인생은 내가 주인이 되어 살아왔음을 고백합니다. 하나님의 아들 예수 그리스도께서 나의 죄를 용서하시기 위해 십자가에서 피 흘려 죽으시고 부활하셨음을 믿습니다. 이제나는내마음의문을열고예수님을나의생명의구세주로, 나의 주인, 나의 하나님으로 모셔 드립니다. 사랑의주예수님,지금이시간내마음에들어와주십시오.\n지금 이 시간 당신을 환영하오니 내 마음에 들어와 주십시오.\n주 예수님 감사합니다. 나 같은 죄인을 용서해 주시고\n하나님의 자녀삼아 주시니 감사합니다.\n이제부터 하나님의 자녀답게 살아갈 수 있도록 나를 다스려 주시고 나를 주님이 원하시는 사람으로 인도해 주시옵소서.\n예수님의 이름으로 기도합니다. 아멘."
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "",
                                "afterWord": "진심으로 축하합니다. 당신은 당신이 할 수 있는 가장 위대한 결단을 하셨습니다.\n당신은 예수님을 믿기로 결단을 하셨습니다.\n당신은 예수님께 자신을 구원해 달라고 요청하셨습니다. 그 결과 당신은 당신의 생애에서 지금까지 있었던 선물 가운데 가장 위대한 선물, 영원한 생명의 선물을 받으셨습니다."
                            }
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "pageNumber": 4,
                "description": "",
                "section": [
                    {
                        "sectionTitle": "4. 예수 그리스도를 영접한 당신에게 어떤 일이 일어난 것일까요?",
                        "sectionContent": [
                            {
                                "question": "___을 선물로 받게 되었습니다.",
                                "answer": "구원",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "(에베소서 2:8~9)",
                                    "word": [
                                        "8 너희는 그 은혜에 의하여 믿음으로 말미암아 구원을 받았으니 이것은 너희에게 서난것이아니요 하나님의 선물이라",
                                        "9 행위에서 난 것이 아니니 이는 누구든지 자랑하지 못하게 함이라"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "당신이 받은 구원(영생)의 선물은\n돈이나 공로나 인간의 어떤 자격으로 받게 된 것이 아닙니다.\n당신을 사랑하시는 하나님께서 당신이 예수님을 믿겠다고 고백했을 때 선물로 주셨습니다. 사실우리인생은죄가운데살다가죽어지옥에갈수밖에없는존재 였습니다. 또한 예수님을 믿지 않는 사람들에게는 무서운 지옥의 형벌이 기다리고 있습니다.\n그러나 이제 그 이름을 믿는 당신에게는 무서운 지옥의 형벌이 아니라 영원히 아름답고 행복한 천국을 선물로 주신 것입니다.",
                                "afterWord": ""
                            },
                            {
                                "question": "___가 되는 자격이 주어졌습니다.",
                                "answer": "하나님의 자녀",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "(요한복음 1:12)",
                                    "word": [
                                        "12 영접하는 자 곧 그 이름을 믿는 자들에게는 하나님의 자녀가 되는 권세를 주셨으니"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "예수님을 영접하고 믿는 당신에게 하나님의 자녀가 되는 권세를 주신다고 하였습니다. 하나님은 이 세상과 우주 만물을 창조하신 분이십니다. 그분은모든것을아십니다.\n당신은 이렇게 놀라우신 분의 자녀가 되었습니다.\n당신은 이제 하나님을 향해 아버지라고 부를 수 있는 특권이 주어졌습니다.",
                                "afterWord": ""
                            },
                            {
                                "question": "당신의 모든 죄를 용서 받았습니다.",
                                "answer": "",
                                "sectionWord": {
                                    "location": "(이사야 53:6)",
                                    "word": [
                                        "6 우리는 다 양 같아서 그릇 행하여 다 제 길로 갔거늘 여호와께서는 우리 무리의 죄악을 그에게 담당시키셨도다"
                                    ]
                                },
                                "sectionContent": "성경은 이 세상에 의인은 한 사람도 없고, 모든 사람이 죄인이라고 했습니다. 우리 인생은 제멋대로 행동하여 잘못된 길로 가는 양처럼 살았습니다. 그러나 사랑의 하나님은 자기의 아들이신 예수 그리스도에게 나의 죄를 십자가에서 대신 짊어지게 하셨습니다.\n이 예수님을 통해서 당신의 죄를 용서하시고 천국에 들어갈 수 있게 된 것입니다.",
                                "afterWord": "'하나님이 세상을 이처럼 사랑하사 독생자를 주셨으니 이는 그를 믿는 자마다 멸망하지 않고 영생을 얻게 하려 하심이라' (요한복음 3:16)\n당신은이제언제라도이땅을떠나는순간더이상슬픔이나고통이없는 천국에 들어갈 수 있는 영원한 생명을 얻은 자가 되었습니다.\n그러므로 당신은 이 세상에서 가장 축복받은 사람이 된 것입니다."
                            }
                        ]
                    }
                ]
            }


        ]
    }
}

export default data;
